\section{Aproximación por Greedy}

Proponemos dos aproximaciones extra.

\subsubsection{Primer algorítmo Greedy}

Este calcula la cantidad de los $m$ subconjuntos $B$ en la que aparece cada jugador. Luego, recorre cada subconjunto y, en caso de que la soluci´on parcial propuesta no contenga ningún jugador incluido en tal subconjunto, se le va a agregar el jugador con más apariciones. 

La primera operación tiene complejidad $O(k \times m)$, con $k$ el promedio de jugadores por subconjunto ($k \leq n$). Con grupos más chicos, el algoritmo tiende a lineal ($O(m)$) y con grupos más grandes, a $O(m\times n)$. 
De la misma manera, la segunda operación tiene complejidad de  $O(m\times n)$ ya que por cada subconjunto ($O(k)$) se deben recorrer todos sus jugadores para verificar si efectivamente están en la solución final ($O(m)$) y, en caso de que no esté ninguno, se debe encontrar el jugador con máximas apariciones $O(m)$. Entonces, la complejidad total es $O(2(k \times m))=O(k \times m)$ y resulta polinomial.

Esta resulta ser una $m$-aproximación, ya que este algoritmo puede elegir $m$ jugadores, cuando la solución óptima cuenta con uno solo. Esto se presenta cuando se tienen $m$ grupos que comparan $m$ jugadores ($\left|B_1 \cap B_2 \dots \cap B_m\right| = m$). Todos los jugadores dentro de la intersección pertenencen a $m$ grupos y el algoritmo propuesto elige, para cada grupo, el jugador que pertenece a más grupos. Como cada grupo tiene $m$ jugadores con el mismo puntaje, podría elegir a cualquiera, y si para cada grupo elige uno distinto, terminaríamos con un resultado de tamaño $m$, mientras que bastaba con elegir uno solo.

La segunda aproximación comienza de la misma manera, calculando la cantidad de apariciones de cada jugador en cada subconjunto. Luego agrega el jugador con más apariciones entre todos y quita las apriciones de los subconjuntos que ya cubre al resto de los jugadores. Realiza esta operación hasta quedarse sin jugadores o que el jugador encontrado tenga cero apariciones restantes. Ya vimos quie la complejidad de la primera operación es $O(k \times m)$. La segunda tiene complejidad $O(j \times g \times m)$, con $j$ la cantidad de jugadores de la solución, $j \leq m$, y $g$ la cantidad promedio de grupos que cubre cada jugador $g \leq k$. Entonces, la complejidad total es $O(k \times m + j \times g \times m)$. %?

    